[
    {
        "schoolName": "呼伦贝尔职业技术学院",
        "title": "呼伦贝尔职业技术学院-咨询",
        "question": "请问贵校今年招湖北考生吗，招多少人，最低分数多少。",
        "answer": "考生你好，2024年我院在湖北省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "呼伦贝尔职业技术学院",
        "title": "呼伦贝尔职业技术学院-报考",
        "question": "河南文科体育生 文化261，位次290596-291722 体育成绩119 有机会进入贵校吗",
        "answer": "考生你好，2024年我院在河南省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "呼伦贝尔职业技术学院",
        "title": "呼伦贝尔职业技术学院-招生",
        "question": "招广东考生",
        "answer": "考生你好，2024年我院在广东省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "呼伦贝尔职业技术学院",
        "title": "呼伦贝尔职业技术学院-宿舍",
        "question": "宿舍条件",
        "answer": "考生你好，宿舍有4人间、6人间和8人间，学生入学须缴纳学费、住宿费，收费标准以内蒙古自治区价格主管部门公布的标准执行。"
    },
    {
        "schoolName": "呼伦贝尔职业技术学院",
        "title": "呼伦贝尔职业技术学院-河北考生物生地369分，位次313096",
        "question": "河北考生物生地369分，位次313096可以报考贵校的口腔医学技术专业吗",
        "answer": "考生你好，可以尝试报考。建议参考我院去年分省、分专业、分科类录取分数https://zs.hlbrzy.com/show.asp?id=49517，与今年情况比对后自行判断。"
    },
    {
        "schoolName": "呼伦贝尔职业技术学院",
        "title": "呼伦贝尔职业技术学院-咨询",
        "question": "辽宁女生301分想报针灸推拿，有机会吗？宿舍是几人寝是上床下桌吗？",
        "answer": "考生你好，建议参考我院去年分省、分专业、分科类录取分数https://zs.hlbrzy.com/show.asp?id=49517，与今年情况比对后自行判断。宿舍有4人间、6人间和8人间，4人间为上床下桌。"
    },
    {
        "schoolName": "呼伦贝尔职业技术学院",
        "title": "呼伦贝尔职业技术学院-咨询",
        "question": "河北物理333可以被药学口腔医学技术 婴幼儿托育与管理 老年保健与管理专业录取吗",
        "answer": "考生你好，可以尝试报考我院。建议参考我院去年分省、分专业、分科类录取分数https://zs.hlbrzy.com/show.asp?id=49517，与今年情况比对后自行判断。有任何关于我院的招生问题，欢迎拨打我们的招生咨询热线0470-2283111、2283118、22838112。"
    },
    {
        "schoolName": "呼伦贝尔职业技术学院",
        "title": "呼伦贝尔职业技术学院-河北 文科 女生",
        "question": "290分 能上贵校护理吗？",
        "answer": "考生你好，可以尝试。建议参考我院去年分省、分专业、分科类录取分数https://zs.hlbrzy.com/show.asp?id=49517，与今年情况比对后自行判断。"
    },
    {
        "schoolName": "呼伦贝尔职业技术学院",
        "title": "呼伦贝尔职业技术学院-咨询",
        "question": "河南理科190有希望么？",
        "answer": "考生你好，2024年我院在河南省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "呼伦贝尔职业技术学院",
        "title": "呼伦贝尔职业技术学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "考生，你好。根据我院公布的招生章程，专业培养对入学外语语种不限，但受师资、设备等因素限制，学生入学后学校只开设英语教学，非英语语种考生谨慎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "呼伦贝尔职业技术学院",
        "title": "呼伦贝尔职业技术学院-录取",
        "question": "您好，我今年只考了254分，距离去年分数线仅差一分，我还有机会可以上咱们学校吗",
        "answer": "考生，你好。2024年内蒙古普通高考最低录取控制分数线暂未公布，如果你的分在专科录取控制分数线以上是有机会被我院录取的。请关注内蒙古招生考试信息网公告，待录取控制分数线公布后可拨打我院招生热线进行咨询0470-2283111、2283118、2283112。"
    },
    {
        "schoolName": "呼伦贝尔职业技术学院",
        "title": "呼伦贝尔职业技术学院-高考报名问题",
        "question": "贵校今年是否会进行网上招生直播？",
        "answer": "考生，你好。我院今年无网上招生直播。有任何关于我院的招生问题，欢迎拨打我们的招生咨询热线0470-2283111、2283118、22838112。"
    },
    {
        "schoolName": "东北林业大学",
        "title": "东北林业大学-录取",
        "question": "1安徽省物化地考生省排四万想冲一下东北林业大学，服从调剂，有可能吗 2保研率多少一般保到哪些学校 3有无独立卫浴有无空调 4几个食堂 5女寝一般几人 6转专业有无要求，难不难",
        "answer": "可以冲 按照往年只能说希望不大，保研外省985院校都有，没有独立卫浴 无空调 两个食堂 6人或8人寝 转出没有门槛限制 转入有限制 每个学院转入要求都不一样"
    },
    {
        "schoolName": "东北林业大学",
        "title": "东北林业大学-转专业",
        "question": "转专业是全学校专业都可以转吗？",
        "answer": "可以转，需要看对方转入学院的政策"
    },
    {
        "schoolName": "东北林业大学",
        "title": "东北林业大学-录取规则",
        "question": "老师您好，贵校投档比是1:1吗，我省都是这样吗？，如果贵校招100人，投档比为105%，而且这105人都满足各种条件，是不是那剩下的5人会因为优胜劣汰被退档呢，且我省是平行志愿，没有服从调剂，就是说那5个人必须被退档呢？",
        "answer": "调档比例学校动态调整，如果按照你说的是105%  计划也会随之调整。"
    },
    {
        "schoolName": "东北林业大学",
        "title": "东北林业大学-录取，退档",
        "question": "老师您好！江苏物化生，总分592分，省排名37357，能报贵校04专业组吗？ 如果6个专业都未被录取，服从调剂，会被退档吗？",
        "answer": "你好，我校2024年在江苏省物理类投放的专业在2023年录取最低分595分，对应最低排名36406名，可以冲一下试试。中外合作办学专业组排名机会较大。如果所报专业未被录取，且服从调剂，符合录取要求，进档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "东北林业大学",
        "title": "东北林业大学-高校专项计划",
        "question": "高校专项计划专业编码在哪里可以看到",
        "answer": "你们省份报考计划大本可以查询"
    },
    {
        "schoolName": "东北林业大学",
        "title": "东北林业大学-咨询",
        "question": "贵校辅修专业(双学位)申请是大一刚入学即可吗？辅修法学是否可以考律资？",
        "answer": "本校没有双学位，只是辅修专业。"
    },
    {
        "schoolName": "东北林业大学",
        "title": "东北林业大学-色盲可以报哪些专业？",
        "question": "色盲可以报计算机类、机器人工程、机械设计制造及其自动化、机械电子工程 吗？",
        "answer": "（一）轻度色觉异常（俗称色弱）限报专业：林学、生态学、林产化工、轻化工程、材料化学、高分子材料与工程、野生动物与自然保护区管理、动物科学、动物医学、生物科学、生物技术、生物科学（拔尖人才成栋班）、食品科学与工程、园林、化学、应用化学、化学工程与工艺、生物技术（中外合作办...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "东北林业大学",
        "title": "东北林业大学-报考及调剂",
        "question": "河南考生575，4万3000多名 计算机类,机械类，管理类，金融类有希望吗。调剂的规则和转专业政策",
        "answer": "同学建议你查询好想报考我校的专业名称。"
    },
    {
        "schoolName": "东北林业大学",
        "title": "东北林业大学-录取",
        "question": "贵州考生历史类8100能上吗",
        "answer": "你好同学 23年最低分位次排名是9522 你可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "东北林业大学",
        "title": "东北林业大学-1录取",
        "question": "甘肃物化生，位次11765，色弱，报考006专业组，若服从调剂，是否会退档，谢谢",
        "answer": "你好，服从调剂，符合录取要求，我校进档不退档，组内调剂会优先调剂到不受限专业。"
    },
    {
        "schoolName": "东北林业大学",
        "title": "东北林业大学-报考",
        "question": "西藏理科男区内藏族成绩311 位次3686可不可以被贵校录取",
        "answer": "你好，我校在西藏区内藏族理工录取最低分为310分，比控制线高出10分，可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东北林业大学",
        "title": "东北林业大学-投档比",
        "question": "请问贵校投档比是多少",
        "answer": " 学校根据在各省（区、市）的招生计划和生源情况确定调阅考生档案的比例。按照顺序志愿投档的批次，调档比例原则上控制在120%以内；按照平行志愿投档的批次，调档比例原则上控制在105%以内。"
    },
    {
        "schoolName": "东北林业大学",
        "title": "东北林业大学-专业问题",
        "question": "贵校今年新开设马克思主义理论类专业吗",
        "answer": "是的 往年招收的是研究生"
    },
    {
        "schoolName": "东北林业大学",
        "title": "东北林业大学-学校",
        "question": "中外合作如何收费？四年下来大概需要多少钱？",
        "answer": "你好，学校计算机科学与技术（中外合作办学）、生物技术（中外合作办学）、化学（中外合作办学）3个专业国内学费每年6万元，国外就读地点是新西兰奥克兰大学，出国后不收取国内学费，国外学费约50500纽币每年，生活费参考8-10万元每年；工程管理（中外合作办学）专业国内学费3.5万元每年，国...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "东北林业大学",
        "title": "东北林业大学-学校",
        "question": "河南理科559，排名61900，有没有机会被贵校录取？",
        "answer": "你好，学校2023年在河南省理工类录取最低分570分，对应最低排名47216名。61900名机会较小。"
    },
    {
        "schoolName": "东北林业大学",
        "title": "东北林业大学-录取概率",
        "question": "请问江西历史组的5006名录取概率大吗？",
        "answer": "你好，学校在江西文史类2023年录取最低分572分，对应排名4552名，2022年录取最低分560分，对应排名4849名。5006名希望不是很大。"
    },
    {
        "schoolName": "东北林业大学",
        "title": "东北林业大学-转专业政策",
        "question": "11",
        "answer": "转出没有成绩门槛限制，转入看接收学院的要求"
    },
    {
        "schoolName": "东北林业大学",
        "title": "东北林业大学-录取",
        "question": "您好，广东历史类564分10105排位有机会录到工商管理类吗",
        "answer": "你好，学校在广东省历史类2023年录取最低分564分，对应最低排名10879名，2024年历史类计划比2023年多1人，可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东北林业大学",
        "title": "东北林业大学-咨询",
        "question": "广西物理类548位次26497可以报名贵校的化学工程与工艺或者化学类材料类专业嘛",
        "answer": "你好，我校在广西理工类化学工程与工艺专业2023年录取最低分513分，对应最低排位29578名，2022年录取最低分489分，对应最低排名39061名；材料类专业2023年录取最低分514分，对应最低排位29127名，2022年录取最低分511分，对应最低排名28510名。建议再结合计划增减情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "东北林业大学",
        "title": "东北林业大学-提档不退档吗",
        "question": "平行志愿在提档并且服从调剂，体检和选科符合专业要求的的情况下有被退档的可能吗",
        "answer": "如果你按照上述你说，体检合格 服从专业调剂，不会被退档"
    },
    {
        "schoolName": "东北林业大学",
        "title": "东北林业大学-关于调剂",
        "question": "请问：投档成功后，接受调剂，是否还会退档？",
        "answer": "平行志愿非中外合作办学投档后，如服从专业调剂，体检合格，不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "东北林业大学",
        "title": "东北林业大学-新疆单列",
        "question": "新疆单列文史排名1297有机会填报贵校吗",
        "answer": "2023年我校南疆单列文史类录取最低分为494分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东北林业大学",
        "title": "东北林业大学-录取",
        "question": "请问投档比是1:1吗，福建文科排名2932报考法学机会大吗",
        "answer": "不是，往年最低分数位次是2913"
    },
    {
        "schoolName": "东北林业大学",
        "title": "东北林业大学-关于高考位次是否能被贵校录取",
        "question": "福建物化政591排位一万九千多能否被贵校林学专业录取？",
        "answer": "你好同学往年福建的最低分和位次 你可以参考"
    },
    {
        "schoolName": "东北林业大学",
        "title": "东北林业大学-咨询",
        "question": "贵校今年有中外合作吗，如果有的话山东文科550位次排7.6万有可能吗",
        "answer": "你好同学 有中外合作办学  然后是需要选考物理加化学"
    },
    {
        "schoolName": "东北林业大学",
        "title": "东北林业大学-录取",
        "question": "新疆理工位次11201被贵校录取的概率大吗",
        "answer": "你好同学 往年我们没有最低分位次，去年最低分录取的分数是442，你可以查询一下去年这个分数的位次，对比一下你今年的位次"
    },
    {
        "schoolName": "东北林业大学",
        "title": "东北林业大学-录取",
        "question": "北京578，排名15033，历史地理政治，风景园林或者工商管理类专业录取几率有多大？",
        "answer": "同学你好 这几个专业是新增的 没又可以参考的位次"
    },
    {
        "schoolName": "东北林业大学",
        "title": "东北林业大学-转专业",
        "question": "请问转专业会不会降级",
        "answer": "不会降级"
    },
    {
        "schoolName": "东北林业大学",
        "title": "东北林业大学-安徽省，物化生组合594分，位次29027",
        "question": "有希望被贵校的电气工程及其自动化专业录取吗？",
        "answer": "同学我们这个专业是大类招生"
    },
    {
        "schoolName": "东北林业大学",
        "title": "东北林业大学-工商管理类",
        "question": "工商管理类是录取后第四年进行分专业吗？",
        "answer": "学生在第三学期进行专业选择"
    },
    {
        "schoolName": "东北林业大学",
        "title": "东北林业大学-报考",
        "question": "黑龙江大文487位次10874，能上贵校吗",
        "answer": "你好同学 文科这个位次不太能。"
    },
    {
        "schoolName": "东北林业大学",
        "title": "东北林业大学-预科",
        "question": "预科上完后选专业有什么限制条件吗",
        "answer": "本科生招生信息网可以查看少数民族预科可以选择的专业，选专业是要按照学习一年后的综合成绩，从高到低选择"
    },
    {
        "schoolName": "东北林业大学",
        "title": "东北林业大学-志愿咨询",
        "question": "请问，吉林考生，物化生，排名14200，报考贵校哪些专业希望较大？谢谢！",
        "answer": "同学你好，可以登录东北林业大学本科生招生信息网，详细查查各个专业录取最低分数位次，可以参考"
    },
    {
        "schoolName": "东北林业大学",
        "title": "东北林业大学-录取",
        "question": "辽宁美术238文化508有机会被贵校的环境设计录取吗",
        "answer": "同事 您需要按照综合成绩来计算"
    },
    {
        "schoolName": "东北林业大学",
        "title": "东北林业大学-退档",
        "question": "重庆考生志愿填报为平行志愿且没有服从调剂选项会不会造成退档的情况",
        "answer": "需要身体健康，体检合格"
    },
    {
        "schoolName": "东北林业大学",
        "title": "东北林业大学-往届生要求",
        "question": "您好，请问贵校各专业对往届生有无录取限制",
        "answer": "你好同学 你们省份只要允许你高考，我们对往届生就没有录取限制"
    },
    {
        "schoolName": "东北林业大学",
        "title": "东北林业大学-录取",
        "question": "湖南，588，物化生，19267，录取机器人工程机率大吗",
        "answer": "同学你好 往年位次是机器人工程专业最低分是21577，你可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "东北林业大学",
        "title": "东北林业大学-录取咨询",
        "question": "老师您好！我是青海考生，464分3600位次，有机会报考贵校计算机相关的专业吗？",
        "answer": "同学你好往年计算机类专业最低分数线位次是4541，可以参考一下！"
    },
    {
        "schoolName": "东北林业大学",
        "title": "东北林业大学-录取咨询",
        "question": "老师您好！我是青海考生，464分3600位次，有机会报考贵校计算机相关的专业吗？",
        "answer": "同学您好，往年计算机类最低位次是4541，你可以参考一下！"
    },
    {
        "schoolName": "东北林业大学",
        "title": "东北林业大学-宿舍条件",
        "question": "请问宿舍是上床下桌吗？",
        "answer": "您好同学 不是上床下桌的。"
    },
    {
        "schoolName": "东北林业大学",
        "title": "东北林业大学-专业政策",
        "question": "老师您好，贵校的转专业政策是怎么样的呢？是否允许历史类方向考生在进入大学后转向如计算机等专业呢（如果可以限制有什么）？双专业政策宽松吗（以及允许修双专业的通过率/历史类学术生双学位能否修非历史类学科学）？谢谢您！",
        "answer": "您好同学，我校每个学院转专业的政策要求不同，但是计算机专业需要时物理类，其次我校没有双学位。"
    },
    {
        "schoolName": "东北林业大学",
        "title": "东北林业大学-专业政策",
        "question": "老师您好，贵校的转专业政策是怎么样的呢？是否允许历史类方向考生在进入大学后转向如计算机等专业呢（如果可以限制有什么）？双专业政策宽松吗（以及允许修双专业的通过率/历史类学术生双学位能否修非历史类学科学）？谢谢您！",
        "answer": "你好同学，计算机学院转专业需要时物理类，然后每个学院转专业的政策都不一样，本校没有双学位。"
    },
    {
        "schoolName": "东北林业大学",
        "title": "东北林业大学-录取",
        "question": "贵州历史方向考生省排名7759能被贵校工商管理类专业录取吗",
        "answer": "你好同学，23年工商管理类最低分位次是9522，你可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "东北林业大学",
        "title": "东北林业大学-录取咨询",
        "question": "你好，老师。青海理科考生，理科成绩462，普通段排名3824，国家专项排名1142，被贵校录取的几率多大、",
        "answer": "你好同学，往年最低分位次是7421，你可以登录东北林业大学本科生招生信息网，详细的看一下各个专业的最低分位次，你这个位次参照往年来看，还是很靠前的。"
    },
    {
        "schoolName": "东北林业大学",
        "title": "东北林业大学-录取",
        "question": "黑龙江省理科一万九是否录取",
        "answer": "你好同学，看看是否考虑中外合作办学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "东北林业大学",
        "title": "东北林业大学-河南考生，咨询专业",
        "question": "老师好，我是河南考生，分数590位次30124～30778，想报考贵校，有我可以上的专业推荐吗？谢谢(中外合作办学除外)",
        "answer": "你好同学，你可以登录东北林业大学本科生招生信息网 历年分数 查询一下河南省的各个专业的分数，这个分数可以试试很多专业"
    },
    {
        "schoolName": "东北林业大学",
        "title": "东北林业大学-成绩限制",
        "question": "老师您好，报考咱们学校有没有单科成绩的限制要求？",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "东北林业大学",
        "title": "东北林业大学-录取",
        "question": "您好，北京艺术生综合分527，被贵校录取的概率大吗？",
        "answer": "同学你好，23年最低综合分是511，你可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "东北林业大学",
        "title": "东北林业大学-国家专项计划",
        "question": "国家专项计划有转专业限制吗？",
        "answer": "允许转专业"
    },
    {
        "schoolName": "东北林业大学",
        "title": "东北林业大学-四川录取（东林）",
        "question": "请问一下今年贵校在四川文史类的最低调档线是多少呢？分数568能否有机会进入贵校工商管理类专业？",
        "answer": "你好同学 24年录取还没有开始，23年工商管理类的位次在5358，你可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "东北林业大学",
        "title": "东北林业大学-专业的限制条件",
        "question": "电气类专业色弱考生可以报考吗， 录取位次多少可以报考",
        "answer": "没有限制，你是河北省考生吗？河北23年最低分位次在17039，你可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "东北林业大学",
        "title": "东北林业大学-请问俄语专业物理类考生可以报吗，俄语专业后续可以转专业吗",
        "question": "请问俄语专业物理类考生可以报吗，俄语专业后续可以转专业吗",
        "answer": "你好同学 你是辽宁省的吗，物理类俄语有计划 后期可以转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "东北林业大学",
        "title": "东北林业大学-东北林业大学",
        "question": "老师您好，我是吉林省历史类考生。2024年高考成绩546分，吉林省排名1749名。请问有希望被贵校的法学专业录取吗？",
        "answer": "你好同学 23年法学专业最低分位次是1892你可以参考一下，可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "东北林业大学",
        "title": "东北林业大学-入学",
        "question": "进行入学考试吗",
        "answer": "艺术有复测 其他没有"
    },
    {
        "schoolName": "东北林业大学",
        "title": "东北林业大学-录取",
        "question": "重庆文科生位次5063有可能报考贵校吗",
        "answer": "你好同学 23年最低分的位次是4735，你可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "东北林业大学",
        "title": "东北林业大学-录取咨询",
        "question": "内蒙古理科男生排名16131，能进贵校吗",
        "answer": "你好同学，23年最低分位次是22756，可以试试，但是可选的专业不多，可以登录东北林业大学本科生招生信息网，历年分数 内蒙古 详细看一下。"
    },
    {
        "schoolName": "东北林业大学",
        "title": "东北林业大学-被贵校录取后能否转专业",
        "question": "黑龙江理科561，17036位次能否被贵校录取，如被录取能否转专业",
        "answer": "如果录取 有转专业政策"
    },
    {
        "schoolName": "东北林业大学",
        "title": "东北林业大学-报考咨询",
        "question": "我是安徽物化政女生，总分558（语文119、数学105、外语86、物理77、化学80、政治91），省内排名56166，想报考计算机科学与技术中外合作办学，能不能报考？",
        "answer": "你好同学 往年最低位次实在48171 你可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "东北林业大学",
        "title": "东北林业大学-河南理科生576 位次43459 贵校有机会被录吗",
        "question": "河南理科生576 位次43459 贵校有机会被录吗",
        "answer": "你好同学 23年最低分位次是47216 详情可以登录东北林业大学本科生招生信息网—历年分数 查看详细的各个专业的最低分录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "东北林业大学",
        "title": "东北林业大学-录取",
        "question": "贵州省历史方向考生排位7759，录取概率大吗",
        "answer": "同学你好，往年最低位次在9522 你可以登录东北林业大学本科生招生信息网，详细查询每个专业的最低分录取分数线，可以参照一下。"
    },
    {
        "schoolName": "东北林业大学",
        "title": "东北林业大学-咨询",
        "question": "海南考生589报考贵校被录取概率大吗？转专业有什么要求？",
        "answer": "你好，我校在海南省2023年录取最低分540分，对应排名24567名，建议参考排名进行相关志愿填报。学校允许学生第二学期末或者第四学期末申请转专业，转专业申请不设成绩门槛，符合申请条件并通过专业考核的学生可以到新专业学习。按艺术类专业录取的考生，入学后不得转入非艺术类专业。录取到中...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "东北林业大学",
        "title": "东北林业大学-宿舍教室",
        "question": "贵校什么时候有教室宿舍装空调的习惯，本人600分非常喜欢并中意贵校，但是希望贵校宿舍教室配备空调风扇",
        "answer": "你好，感谢你对我校的认可。截至目前，因配电等诸多原因，学校宿舍和教室没有配备空调和风扇。"
    },
    {
        "schoolName": "东北林业大学",
        "title": "东北林业大学-吉林考生",
        "question": "历史类选科 历政地 552分 全省排名3039 可以报考贵校么 如果可以的话推荐报什么专业呢",
        "answer": "你好，我校在吉林省2023年文史类录取最低分508分，对应排名2448名；2022年文史类录取最低分518分，对应排名3101名，可以冲一下看看，但专业选择性不高。"
    },
    {
        "schoolName": "东北林业大学",
        "title": "东北林业大学-关于保研",
        "question": "老师好，请问贵校各专业保研名额是如何确定的？转专业后不能保研是吗？",
        "answer": "你好，学校保研名额由教育部统一下发，到校后，由学校结合实际情况分配至各学院专业，每个专业约10%左右的普通保研率。学校2024届整体保研率为20.61%。转专业学生可以参与保研，在转入专业进行。"
    },
    {
        "schoolName": "东北林业大学",
        "title": "东北林业大学-报考专业",
        "question": "山东物化生570分，排名49000左右，推荐报考本校的什么专业（中外合作除外）？",
        "answer": "你好，我校2023年在山东物理类录取最低分476分，对应排名46704名，49000名请慎重考虑。我校本科招生信息网历年分数 http://zhaoshengcx.nefu.edu.cn/static/front/nefu/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "东北林业大学",
        "title": "东北林业大学-录取",
        "question": "您好，本人新疆文科考生，468分，位次2200，请问被贵校的录用概率大吗",
        "answer": "你好，我校2023年在新疆文史类录取最低分498分，可以参考对应的去年的最低位次。"
    },
    {
        "schoolName": "东北林业大学",
        "title": "东北林业大学-中外合作",
        "question": "中外合作的计算机专业，可否4+0？如果4+0，毕业后发几个证？证书是否与普通专业一样？学信网是否由中外？保研率有多少？",
        "answer": "你好，计算机科学与技术（中外合作办学）专业可以选择4+0模式，符合毕业条件发放东北林业大学毕业证书和学士学位证书，证书与普通专业一样，不体现中外合作办学字样。学信网会体现学院字样，专业不体现中外合作办学字样。选择4+0模式符合我校推免条件可以申请保研，占比约为选择4+0模式人数的...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "东北林业大学",
        "title": "东北林业大学-四川文科生报考咨询",
        "question": "老师，我想请问一下四川文科568位次5722是否有机会进入贵校的法学专业以及贵校在四川的招生人数",
        "answer": "你好，学校2024年在四川省文史类招生计划11人，其中法学招生计划为2人，和2023年一致。法学专业2023年录取最低分572，对应排名为4788名，文史类录取最低分567分，对应排名为5799名。详见我校本科招生信息网招生计划 http://zhaoshengcx.nefu.edu.cn/static/front/nefu/basic/html_web/zsjh.ht...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "东北林业大学",
        "title": "东北林业大学-您好，请问河南理科生578分，位次41509能被贵校录取吗？",
        "question": "您好，请问河南理科生578分，位次41509能被贵校录取吗？",
        "answer": "你好同学2023年 河南  理工  统招  最低分数  570 最低分位次   47216，你可以参考这个位次。其次你可以登录东北林业大学本科生招生信息网，查询各个专业历年分数和最低位次。    "
    },
    {
        "schoolName": "东北林业大学",
        "title": "东北林业大学-江苏高校专项开设哪些专业？",
        "question": "2024年江苏高校专项",
        "answer": "你好同学 可以登录东北林业大学本科招生信息网查询24年招生计划和历年分数，今年江苏高校专项招收农林智能装备工程一个专业计划"
    },
    {
        "schoolName": "东北林业大学",
        "title": "东北林业大学-报考咨询（山西理科）",
        "question": "老师您好，我是山西考生，我今年高考582，省排名12240，我想问一下报贵校生物科学录取概率大吗，填报时有没有专业级差？另外，本硕博贯通培养意思是本硕博连读？",
        "answer": "你好同学 23年生物科学类专业最低位次是15751 你可以参考一下，填报专业没有极差，不是连读，但是保研率超过75%。"
    },
    {
        "schoolName": "东北林业大学",
        "title": "东北林业大学-江苏文科考生，全省排名7000名",
        "question": "想报考贵校的法律专业，问题大吗",
        "answer": "你好，我校2023年历史类录取最低分580分，最低分对应的排名8529名，2022年历史类录取最低分562分，最低分对应的排名7429名，可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东北林业大学",
        "title": "东北林业大学-录取",
        "question": "河南考生，有高校专项计划的录取分数线与普通批次的差距大吗",
        "answer": "你好，我校2023年高校专项录取最低分569分，对应排名48276名，普通批次理工录取最低分570分，对应排名47216名。从录取情况来看，有一些差距。"
    },
    {
        "schoolName": "东北林业大学",
        "title": "东北林业大学-录取",
        "question": "安徽历史类5121名有机会报考贵校吗 可以上法学专业吗",
        "answer": "你好，我校在安徽省2023年文史类录取最低分559分，对应排名5594名；2022年录取最低分561分，对应排名5566名。"
    },
    {
        "schoolName": "东北林业大学",
        "title": "东北林业大学-预科班",
        "question": "报考预科班之后专业如何选择",
        "answer": "我校少数民族预科班学生在校按照预科生培养一年，一年后依据在我校预科期间综合成绩录取专业，综合成绩为预科期间第一、第二学期期末综合素质总分。预科生综合成绩合格者可参加转入本科专业录取，综合成绩有不合格科目者不能参加转入本科专业录取，待其通过不合格科目补考后，方可在当年未完...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "东北林业大学",
        "title": "东北林业大学-吉林省关于录取的咨询",
        "question": "老师好，我是吉林物化生考生，省排9000，可以报考贵校吗",
        "answer": "你好，我校在吉林省2023年理工录取最低分487分，对应排名15456名；2022年录取最低分505分，对应排名15651名。我校2024年在吉林省投放了物理+化学专业组、物理+不限专业组、物理+化学中外合作办学专业组，按照你的选考科目均符合填报要求。"
    },
    {
        "schoolName": "东北林业大学",
        "title": "东北林业大学-农林智能装备工程",
        "question": "农林智能装备工程今年外省报考分数线大致多少",
        "answer": "你好，我校农林智能装备工程专业是由原森林工程专业升级改造而来，具体分数可以参考往年森林工程专业的录取分数和排名。详见我校本科招生信息网历年分数 http://zhaoshengcx.nefu.edu.cn/static/front/nefu/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "东北林业大学",
        "title": "东北林业大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "考生你好，学校本科教学公共外语课为英语、日语、俄语授课，俄语语种考生可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "东北林业大学",
        "title": "东北林业大学-预科班分数线",
        "question": "吉林理科370分左右能报贵校吗",
        "answer": "学校少数民族预科班录取分数不低于我校在生源省市本科相应批次提档分数线以下80分。2023年学校在吉林省少数民族预科班录取最低分454分，对应排位21839，可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东北林业大学",
        "title": "东北林业大学-黑龙江户籍山东学籍高一体育生回黑龙江高考如何选择高中转学材料",
        "question": "目标院校东北林业大学 男孩体育生高一（开学高二）黑龙江户籍山东学籍 国家二级运动员 高二下学期预计拿下国家一级运动员 统招文化课平时分200分 努力1年预计达到350-400分 1.是选择体育单招/体育统招/高水平运动员？2.若是体育统招/高水平运动队高几转学？转学需要哪些流程及材料？如何选择黑龙江...[详细]",
        "answer": "考生你好，我校没有高水平运动队招生，请咨询相关招生高校，转学相关事宜请咨询教育主管部门。"
    },
    {
        "schoolName": "东北林业大学",
        "title": "东北林业大学-黑龙江户籍山东学籍高一体育生回黑龙江高考如何选择高中转学材料",
        "question": "目标院校东北林业大学 男孩体育生高一（开学高二）黑龙江户籍山东学籍 国家二级运动员 高二下学期预计拿下国家一级运动员 统招文化课平时分200分 努力1年预计达到350-400分 1.是选择体育单招/体育统招/高水平运动员？2.若是体育统招/高水平运动队高几转学？转学需要哪些流程及材料？如何选择黑龙江...[详细]",
        "answer": "考生你好，我校没有高水平运动队招生，请咨询相关招生高校，转学相关事宜请咨询教育主管部门。"
    },
    {
        "schoolName": "东北林业大学",
        "title": "东北林业大学-录取",
        "question": "宁夏536，位次1456，有望录取贵校经济学或法学专业吗",
        "answer": "你好，我校2023年在宁夏文史经济学类专业录取最高分528分，最低分520分，最低分对应排位1532名，法学专业录取最高分540分，最低分529分，最低分对应排位1211名，可以参考。查询网址：http://zhaoshengcx.nefu.edu.cn/static/front/nefu/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "东北林业大学",
        "title": "东北林业大学-关于贵校预科的咨询",
        "question": "请问贵校的预科报考制度是怎样的，专业如何选择，是否存在预科限制选择的专业，近年的预科录取情况在何处查询，谢谢",
        "answer": "我校面向内蒙古、吉林、黑龙江、广西、贵州、云南、西藏、甘肃、青海、宁夏、新疆11个省份招收少数民族预科班94人，少数民族学生达到分数线均可报考。预科班学生在校按照预科生培养一年，一年后依据在我校预科期间综合成绩录取专业，综合成绩为预科期间第一、第二学期期末综合素质总分。预科...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "东北林业大学",
        "title": "东北林业大学-录取",
        "question": "色弱可不可以报考，数学类，自动化，电子信息类专业，且有没有退档风险。投档比例不超105%，被提档之后有没有退档风险(服从调剂)",
        "answer": "我校2024年招生章程对体检有相关要求。第二十四条（一）轻度色觉异常（俗称色弱）限报专业：林学、生态学、林产化工、轻化工程、材料化学、高分子材料与工程、野生动物与自然保护区管理、动物科学、动物医学、生物科学、生物技术、生物科学（拔尖人才成栋班）、食品科学与工程、园林、化学、...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "东北林业大学",
        "title": "东北林业大学-东北林业大学，马克思主义理论专业",
        "question": "该专业，是在马院培养吗？保研率大致多少？",
        "answer": "我校马克思主义理论专业2024年开始招生，专业隶属于马克思主义学院，由马院教师授课。学校每个专业都有约专业人数10%左右的保研率。专业介绍详见链接 http://zhaoshengcx.nefu.edu.cn/static/front/nefu/basic/html_web/zyjs_zy.html?zyId=953d0953d2aa4a68947bf611603bea56"
    },
    {
        "schoolName": "东北林业大学",
        "title": "东北林业大学-文科转理科专业",
        "question": "老师好，请问贵校对文科类专业转入理科专业是否有限制？转专业的绩点和年级排名要求大概是多少？转专业时间大概是多久（第二学期吗）？转专业后对申请第二学位有影响吗？",
        "answer": "学校允许学生第二学期末或者第四学期末申请转专业，转专业申请不设成绩门槛，符合申请条件并通过专业考核的学生可以到新专业学习。按艺术类专业录取的考生，入学后不得转入非艺术类专业。录取到中外合作办学专业的考生，入学后不得转入非中外合作办学专业，且在中外合作办学专业之间也不能互...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "东北林业大学",
        "title": "东北林业大学-文科转理科专业",
        "question": "老师好，请问贵校对文科类专业转入理科专业是否有限制？转专业的绩点和年级排名要求大概是多少？转专业时间大概是多久（第二学期吗）？转专业后对申请第二学位有影响吗？",
        "answer": "学校允许学生第二学期末或者第四学期末申请转专业，转专业申请不设成绩门槛，符合申请条件并通过专业考核的学生可以到新专业学习。按艺术类专业录取的考生，入学后不得转入非艺术类专业。录取到中外合作办学专业的考生，入学后不得转入非中外合作办学专业，且在中外合作办学专业之间也不能互...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "东北林业大学",
        "title": "东北林业大学-退档",
        "question": "平行志愿：是否进档不退档？（如果分数比其他调剂人低且可以调剂的专业人已经满了，是否会退档？）",
        "answer": "对于进档考生，其所报专业志愿都无法满足时，如果服从专业志愿调剂且符合录取要求，将调剂到招生计划未满专业；如果不服从专业志愿调剂或不符合录取要求，作退档处理。"
    }
]